[求生，科學]用人力發電的應付停電可行性

交代背景：
見識過長時間停電的的事，想放一個小型的發電裝置支撐 三日的電力，主要是雪櫃，電燈和電熱水煲，有諗過用汽油或煤氣的小型發電機，屋企人怕火災而作罷。

用單車推動12v或是220v的發電機向12v的汽車電池充電比較有效率？要用多少個汽車電池才夠用？

柴油發電機

單車發電夠唔夠供晒全家

即係夠供應都一部電腦或電視或叉手機都可以
但無法供應一個單位

你全力都係得40-50W，你覺得得唔得？煲水都難。

明白，所以都是放個小型發電機

我都有看
好強勁的大比
國手先可以700w/min

香港有會用石油氣的發電機？
可以直接單儲石油氣簡化後勤work唔work？